<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DevOps on</title><link>/</link><description>Recent content in DevOps on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 13:45:36 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Shift-left-security: Sårbarheitsscanning i praksis</title><link>/bloggarkiv/blog-security-scan/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 13:45:36 +0200</pubDate><guid>/bloggarkiv/blog-security-scan/</guid><description>I dag leverer dei fleste utviklarar docker images av koden sin uavhengig av programmeringsspråk. Det er stort sett slutt på tida då ein java-utviklar leverte ei svær EAR eller WAR fil eller på andre sære format. Så denne standardiseringa gjer at koden kan køyrast enklare opp og meir likt f.eks. i eit Kubernetes-miljø. Det betyr også at ein kan bruke dei same verktøya for deploy og ulike typar testar, og ikkje minst for for å unngå sårbarheiter.</description></item><item><title>Refaktorering - ei god investering</title><link>/bloggarkiv/refaktorering/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 11:46:14 +0200</pubDate><guid>/bloggarkiv/refaktorering/</guid><description>Hugsar du første gong du løyste ei utfordrande kodeoppgåve? Eller om du ikkje har koda før så hugsar du kanskje ein gong du jobba med ei oppgåve som var litt for vanskeleg, eller bygde eit stort jenga tårn med mange brikkar utan at det datt ned. Då har du kanskje kjent på ei blanding av angst, frustrasjon, lettelse, glede medan du arbeidde med det, løyste det og fekk det til å fungere akkurat som det skulle.</description></item><item><title>Vel gjennomførte Digdir DevOpsDagar</title><link>/bloggarkiv/vel-gjennomf%C3%B8rte-devopsdagar/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 14:07:49 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/vel-gjennomf%C3%B8rte-devopsdagar/</guid><description>Då var dei første Digdir DevOpsDagane ferdige, og ut ifrå &amp;ldquo;målingane&amp;rdquo; kan ein lese at det har vore ein strålande suksess. Der er sjølvsagt nokre forbetringspunkt, men det er slik det skal vere i DevOps, alltid sjå på korleis ein kan bli betre.
Digdir DevOpsDagane fann stad på hotellet i Sogndal dei første to dagane, og siste dagen blei gjennomført på kontoret på Leikanger. Det var omtrent 75 deltakarar frå alle tre lokasjonane.</description></item><item><title>DevOpsDagar 2022</title><link>/arrangementarkiv/devopsdagar-2022/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 08:00:00 +0000</pubDate><guid>/arrangementarkiv/devopsdagar-2022/</guid><description>Program Oversikt over program
Dette programmet er midlertidig og vil bli oppdatert
Tirsdag 08. mars Lokasjon: Quality Hotel Sogndal Tidspunkt Agenda Rom Speaker 10:30 Ankomst hotell og innsjekking 11:30 - 12:30 Lunsj 12:30 - 12:45 Velkommen 12:45 - 13:15 Keynote Frode Danielsen 13:15 - 13:30 Pause 13:30 - 14:20 Team presentasjoner 14:20 - 14:30 Pause 14:30 - 15:20 Team presentasjoner 15:20 - 15:30 Pause 15:30 - 16:20 Team presentasjoner 16:20 - 16:30 Kort oppsummering 16:30 - 19:00 Fri 19:00 - 21:00 Middag Onsdag 09.</description></item><item><title>Lean og effektivitetsparadokset</title><link>/bloggarkiv/lean-devops-effektivitetsparadokset/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:00:00 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/lean-devops-effektivitetsparadokset/</guid><description>Lean har sin opprinnelse frå Toyota og deiras måte å organisere sin produksjon på. Noko av det som går igjen når ein snakker om Lean er at ein skal minimere unødvendig bruk av ressurser som ikkje tilfører verdi for sluttkunden eller til sluttproduktet.
Lean beskriver to perspektiver på effektivitet. Den eine er ressurseffektivitet der ein har fokus på at alle ressurser i ein organisasjon er godt utnytta. Dette betyr at alle tilsette alltid har fullt opp med oppgåver(og i tillegg ofte oppgåver ventende i kø).</description></item><item><title>Ekstern foredragsholder under DevOpsDagar 2022</title><link>/nyhetsarkiv/foredrag-ekstern-devopsdagar/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:37:28 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/foredrag-ekstern-devopsdagar/</guid><description>Både godt kjent og offentlig publisert forskning, samt Visma sine interne analyser viser at organisasjoner har større sjanser for å nå sine mål dersom de er gode på produkt- og programvareutvikling. Hvordan kan vi måle og kontinuerlig forbedre utviklingsorganisasjonen vår, slik at vi blir bedre og bedre istedenfor å falle fra? Vi vil få høre hva Visma tenker rundt disse spørsmålene, hvordan de i praksis har implementert måling av fem viktige nøkkelindikatorer og foreløpige resultater av deres interne forskning på hva som gjør at selskaper og produkter lykkes.</description></item><item><title>DevOps er endring av kultur</title><link>/bloggarkiv/kulturell-endring/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 18:10:17 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/kulturell-endring/</guid><description>Simon Sinek og ideen hans om den gyldne sirkelen &amp;ldquo;the golden circle&amp;rdquo;, der alt startar med å stille seg spørsmålet KVIFOR - WHY, gir oss inpirasjon til å forstå kva som kan vere svaret på disse spørsmåla: nemleg endring av kultur. Kva har dette med DevOps å gjere? Jo sjølve kjernen av DevOps er kultur og kulturell endring.
Sinek og ideen hans om the The Golden Circle gir eit rammeverk som organisasjoner kan byggast på, bevegelser kan støtte seg på og som vi kan bli inspirert av.</description></item><item><title>Finn flyten!</title><link>/bloggarkiv/finn-flyten/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 15:52:58 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/finn-flyten/</guid><description>Fungerende og dedikerte DevOps-teams er på mange måter privilegerte.
Både verktøy, løsninger og metodikk som benyttes er med stor sannsynlighet laget nettopp for å understøtte flyt, automatisering og effektive, kontinuerlige leveranser. Og alle på teamet er i tillegg enige om at disse tingene er viktige.
Men hvis man løfter blikket litt, utover kildekoden i neste feature branch, så er det det nødvendigvis ikke slik i hele resten av organisasjonen.
Et DevOps-team som utvikler og drifter en løsning er som regel del av en større organisasjon (om man ikke er en liten startup), og prosesser og verdistrømmer relevant for teamet involverer som regel også mange andre deler av organisasjonen.</description></item><item><title>2017, året GitOps kom til verden</title><link>/bloggarkiv/2017-aret-da-gitops-kom-til-verden/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 08:10:17 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/2017-aret-da-gitops-kom-til-verden/</guid><description>På vårparten i 2017 var ein av Digdir sine løysingar einnsyn.no under etablering og ein såg på måtar å overlevere applikasjonar som skulle settast opp av drift. Grunna retningslinjer for tilgangstyring kunne ein ikkje la utvikling få direkte tilgang til containerplattformen for å rulle ut applikasjonar. Ein måtte finne ei løysing som kunne gi utvikling tilgang til å sette i gang utrulling inndirekte. Sidan eInnsyn er ei løysing basert på mikrotjenester, blei det levert via Docker Compose filer.</description></item><item><title>Påfyll med DevOps-kompetanse</title><link>/nyhetsarkiv/pafyll-med-devops-kompetanse/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 14:10:33 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/pafyll-med-devops-kompetanse/</guid><description>Interessen for DevOps stiger i DigDir. Flere og flere team har lyst til å innføre DevOps praksiser i sin hverdag. Den siste tiden har mange av oss fått faglig påfyll med DevOps-kunnskap. Nesten 40 ansatte i FDF som daglig jobber med utvikling, testing, kravstilling eller teknisk forvaltning deltok på tre-dagers DevOps kurs i oktober og januar. En fin blanding mellom ledere, tekniske ressurser og strategi-mennesker gjorde at dagene var fylt med gode diskusjoner og mye engasjement.</description></item><item><title>Call for Speakers</title><link>/nyhetsarkiv/call-for-speakers/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 20:06:21 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/call-for-speakers/</guid><description>Hva ønsker vi? Presentasjoner: 30 minutters presentasjon for samtlige deltagere Ignite talks: 5 minutters presentasjon med 20 slider som automatisk går videre hvert 15 sekund. Hvis du har en tydelig DevOps relatert «beskjed» du har lyst til å presentere for resten av oss, så send oss et forslag på en Ignite presentasjon. Du har 5 minutter og 20 slider som automatisk går fremover. Hvis du er ukjent med formatet så kan du se noen gode eksempler på http://igniteshow.</description></item><item><title>Meld deg på Digdir DevOpsDagar</title><link>/nyhetsarkiv/pamelding-apen/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:41:05 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/pamelding-apen/</guid><description>Digdir DevOps kan med glede informere om at påmelding for DevOpsDagar 2022 Leikanger er nå åpen. Vi ønsker alle Digdir-ansatte og konsulenter som er interesserte i DevOps velkommen til DevOpsDagar.
Lenke for påmelding finner du på arrangementet.
Påmeldingsfrist er fredag 18.02.22.
Arrangementet har en egen Slack-kanal: digdir.slack.com #digdirdevopsdagar.</description></item><item><title>Systematisk måling av leveransekvaliteten til et DevOps team</title><link>/bloggarkiv/measure-software-delivery-performance/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:00:01 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/measure-software-delivery-performance/</guid><description>I sine State of DevOps rapporter benytter DORA fire metrikker for å måle leveransekapasiteten til et team hvorav to måler gjennomstrømningshastighet av endringer og to måler stabilitet på disse endringene. Utgangspunktet er at jo raskere du kan levere til produksjon, jo raskere kan du levere verdi til kundene. Det er verdt å merke seg at raskt ikke betyr å kompromisse på kvalitet - snarere tvert om.
Gjennomstrømningshastighet Ledetid for kodeendringer | Lead time for changes Hvor lang tid går det fra en kodeendring er gjort til den er i produksjon?</description></item><item><title>State of DevOps 2021</title><link>/bloggarkiv/state-of-devops-report/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 18:01:00 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/state-of-devops-report/</guid><description>På sidene til DevOps Research and Assessment finner du årets og tidligere års rapporter. Årets rapport tar blant annet for seg hvordan Site Reliability Engineering (SRE) og DevOps utfyller hverandre, sikkerhet i utviklingsprosessen, viktigheten av intern dokumentasjon og hvilke tekniske kapabiliteter som er vesentlig for et DevOps team å implementere for å lykkes. Rapporten går ikke i dybden på kapabilitetene, men det finnes grundigere gjennomgang på sidene til DORA som f.</description></item><item><title>Grunnleggende prinsipper i Devops</title><link>/bloggarkiv/grunnleggende-prinsipper-i-devops/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 14:56:11 +0100</pubDate><guid>/bloggarkiv/grunnleggende-prinsipper-i-devops/</guid><description>DevOps bygger vidare på Lean og Smidige (Agile) prinsipp. Lean fokuserer på raskare og betre kvalitet på det ein leverer. Dette er viktig i både Smidig og DevOps. Medan Smidig fokuserer på utviklingsprosessen, så ser DevOps på eit breiare bilde som også inkluderer drift.
Eit grunnleggande prinsipp i DevOps er &amp;ldquo;The three ways&amp;rdquo;. Dette er tre nivå for å forbetre prosessen. Den fyrste er flyt (flow) gjennom heile systemet/prosessen. Korleis forbetre og effektivisere flyten?</description></item><item><title>Jørn-Are Flaten</title><link>/forfatterer/jorn-are_flaten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/forfatterer/jorn-are_flaten/</guid><description/></item><item><title>Randi Øyri</title><link>/forfatterer/randi-oyri/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/forfatterer/randi-oyri/</guid><description/></item></channel></rss>