<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nyheter on Devops</title><link>/nyhetsarkiv/</link><description>Recent content in Nyheter on Devops</description><generator>Hugo</generator><language>nb-NO</language><lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 14:41:32 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/nyhetsarkiv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Call for Speakers 2023</title><link>/nyhetsarkiv/call-for-speakers-2023/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 14:41:32 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/call-for-speakers-2023/</guid><description>&lt;h2 id="meld-deg-som-speaker">Meld deg som speaker&lt;/h2>
&lt;p>Påmelding: &lt;a href="https://forms.office.com/r/nSqnkY2gJr">https://forms.office.com/r/nSqnkY2gJr&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Påmeldingsfrist: 13. januar 2023 kl 23:59&lt;/p>
&lt;p>Kontaktperson: Ronny Birkeli (&lt;a href="mailto:ronny.birkeli@digdir.no">ronny.birkeli@digdir.no&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;h2 id="hva-ønsker-vi">Hva ønsker vi?&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>Presentasjoner: 20-30 minutters presentasjon for samtlige deltagere&lt;/li>
&lt;li>Ignite talks: 5 minutters presentasjon med 20 lysbilder som automatisk går videre hvert 15 sekund.
&lt;ul>
&lt;li>Hvis du har en tydelig DevOps relatert «beskjed» du har lyst til å presentere for resten av oss, så send oss et forslag på en Ignite talk.&lt;/li>
&lt;li>Er du ukjent med formatet så kan du se noen gode eksempler på &lt;a href="http://igniteshow.com/">http://igniteshow.com/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="tema">Tema&lt;/h2>
&lt;p>Valg av tema er opp til deg, men prøv å tenke på noe som:&lt;/p></description></item><item><title>Ekstern foredragsholder under DevOpsDagar 2022</title><link>/nyhetsarkiv/foredrag-ekstern-devopsdagar/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 19:37:28 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/foredrag-ekstern-devopsdagar/</guid><description>&lt;p>Både godt kjent og offentlig publisert forskning, samt Visma sine interne analyser viser at organisasjoner har større sjanser for å nå sine mål dersom de er gode på produkt- og programvareutvikling. Hvordan kan vi måle og kontinuerlig forbedre utviklingsorganisasjonen vår, slik at vi blir bedre og bedre istedenfor å falle fra? Vi vil få høre hva Visma tenker rundt disse spørsmålene, hvordan de i praksis har implementert måling av fem viktige nøkkelindikatorer og foreløpige resultater av deres interne forskning på hva som gjør at selskaper og produkter lykkes. Alexander har jobbet i Visma i 10 år og har bak seg mange år erfaring med bl.a. Continuous Delivery, DevOps og Public Cloud.&lt;/p></description></item><item><title>Påfyll med DevOps-kompetanse</title><link>/nyhetsarkiv/pafyll-med-devops-kompetanse/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 14:10:33 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/pafyll-med-devops-kompetanse/</guid><description>&lt;p>Interessen for DevOps stiger i DigDir. Flere og flere team har lyst til å innføre DevOps praksiser i sin hverdag. Den siste tiden har mange av oss fått faglig påfyll med DevOps-kunnskap. Nesten 40 ansatte i FDF som daglig jobber med utvikling, testing, kravstilling eller teknisk forvaltning deltok på tre-dagers DevOps kurs i oktober og januar. En fin blanding mellom ledere, tekniske ressurser og strategi-mennesker gjorde at dagene var fylt med gode diskusjoner og mye engasjement. Mange DevOps myter ble avdekket og snudd om.&lt;/p></description></item><item><title>Meld deg på Digdir DevOpsDagar</title><link>/nyhetsarkiv/pamelding-apen/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:41:05 +0100</pubDate><guid>/nyhetsarkiv/pamelding-apen/</guid><description>&lt;!-- raw HTML omitted -->
&lt;p>Digdir DevOps kan med glede informere om at påmelding for &lt;strong>DevOpsDagar 2022 Leikanger&lt;/strong> er nå åpen. Vi ønsker alle Digdir-ansatte og konsulenter som er interesserte i DevOps velkommen til DevOpsDagar.&lt;/p>
&lt;p>Lenke for påmelding finner du på &lt;a href="/arrangementarkiv/devopsdagar-2022/">arrangementet&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Påmeldingsfrist er &lt;strong>fredag 18.02.22.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Arrangementet har en egen Slack-kanal: &lt;a href="https://digdir.slack.com/archives/C02L7UU2Y4V">digdir.slack.com #digdirdevopsdagar&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>